{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le roman qui a fait entrer la fiction gothique dans le grand public ?",
            "TrueAnswer": "Frankenstein",
            "FalseAnswer": [
              "Dracula",
              "Le Château d'Otrante",
              "Les Hauts de Hurlevent"
            ],
            "Explanation": "Le 'Frankenstein' de Mary Shelley est considéré comme le premier vrai roman de science-fiction et un pilier de la littérature gothique."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur est connu pour avoir pionnier le genre gothique avec 'Le Moine' ?",
            "TrueAnswer": "Matthew Lewis",
            "FalseAnswer": [
              "Ann Radcliffe",
              "Jane Austen",
              "Edgar Allan Poe"
            ],
            "Explanation": "Matthew Lewis n'avait que 20 ans lorsqu'il écrivit 'Le Moine', connu pour son contenu sensationnel et controversé."
          },
          {
            "Question": "Où se déroule le roman gothique 'Les Hauts de Hurlevent' d'Emily Brontë ?",
            "TrueAnswer": "La lande du Yorkshire",
            "FalseAnswer": [
              "Transylvanie",
              "Highlands écossais",
              "Alpes françaises"
            ],
            "Explanation": "La lande du Yorkshire, sombre et désolée, offre le cadre parfait pour l'intensité dramatique et les éléments gothiques du roman."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre roman gothique met en scène un personnage nommé Heathcliff ?",
            "TrueAnswer": "Les Hauts de Hurlevent",
            "FalseAnswer": [
              "Le Bossu de Notre-Dame",
              "Rebecca",
              "Les Mystères d'Udolphe"
            ],
            "Explanation": "Heathcliff est une figure centrale dans 'Les Hauts de Hurlevent' d'Emily Brontë, contribuant à l'atmosphère sombre et tourmentée du roman."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman gothique influent 'Les Mystères d'Udolphe' ?",
            "TrueAnswer": "Ann Radcliffe",
            "FalseAnswer": [
              "Edgar Allan Poe",
              "Charlotte Brontë",
              "Bram Stoker"
            ],
            "Explanation": "Le roman d'Ann Radcliffe est connu pour son accent mis sur le rationnel et le psychologique plutôt que le surnaturel."
          },
          {
            "Question": "Quel roman du 18e siècle est souvent considéré comme le premier roman gothique ?",
            "TrueAnswer": "Le Château d'Otrante",
            "FalseAnswer": [
              "L'Abbaye de Northanger",
              "L'Italien",
              "Le Moine"
            ],
            "Explanation": "Le 'Château d'Otrante' de Horace Walpole est considéré comme le premier roman gothique, posant les bases des conventions du genre."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le personnage central dans 'Dracula' de Bram Stoker ?",
            "TrueAnswer": "Le comte Dracula",
            "FalseAnswer": [
              "Jonathan Harker",
              "Van Helsing",
              "Renfield"
            ],
            "Explanation": "Le comte Dracula est une figure puissante et énigmatique au cœur du roman gothique emblématique de Stoker."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique met en scène un personnage nommé Victor Frankenstein ?",
            "TrueAnswer": "Frankenstein",
            "FalseAnswer": [
              "Dr. Jekyll et M. Hyde",
              "Le Portrait de Dorian Gray",
              "L'Étrange Cas du Dr. Couney"
            ],
            "Explanation": "Victor Frankenstein est le scientifique ambitieux qui crée la créature infâme dans le roman de Mary Shelley."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman gothique le personnage Bertha Mason joue-t-il un rôle crucial ?",
            "TrueAnswer": "Jane Eyre",
            "FalseAnswer": [
              "L'Abbaye de Northanger",
              "Rebecca",
              "Le Tour d'écrou"
            ],
            "Explanation": "La présence de Bertha Mason dans 'Jane Eyre' ajoute une dimension sombre et mystérieuse à la narration de Charlotte Brontë."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de la nouvelle 'Le Cœur révélateur', connue pour ses éléments gothiques ?",
            "TrueAnswer": "Edgar Allan Poe",
            "FalseAnswer": [
              "Nathaniel Hawthorne",
              "Washington Irving",
              "H.P. Lovecraft"
            ],
            "Explanation": "La terreur psychologique et l'atmosphère angoissante d'Edgar Allan Poe reflètent des traits gothiques distincts dans ses œuvres."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle la sinistre et imposante demeure dans 'Rebecca' ?",
            "TrueAnswer": "Manderley",
            "FalseAnswer": [
              "Thornfield Hall",
              "Hill House",
              "Bly Manor"
            ],
            "Explanation": "Manderley est un symbole hanté du passé dans le roman atmosphérique et suspense de Daphne du Maurier."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman gothique le personnage Laura Fairlie fait-elle face à un inquiétant double ?",
            "TrueAnswer": "La Dame en blanc",
            "FalseAnswer": [
              "La Maison hantée de Hill House",
              "Carmilla",
              "Le Tour d'écrou"
            ],
            "Explanation": "Le roman policier de Wilkie Collins, 'La Dame en blanc', explore les thèmes de l'identité et de la dualité à travers la rencontre de Laura."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du troublant récit gothique 'Le Tour d'écrou' ?",
            "TrueAnswer": "Henry James",
            "FalseAnswer": [
              "Oscar Wilde",
              "Charles Dickens",
              "H.G. Wells"
            ],
            "Explanation": "Le récit ambigü et intense sur le plan psychologique de Henry James a captivé les lecteurs par son ambiguïté fantomatique."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure énigmatique hante le narrateur dans 'Le Corbeau' d'Edgar Allan Poe ?",
            "TrueAnswer": "Lenore",
            "FalseAnswer": [
              "Béatrice",
              "Evelyn",
              "Margaret"
            ],
            "Explanation": "L'absence de Lenore façonne le ton mélancolique et menaçant de ce célèbre poème gothique de Poe."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la cause présumée des événements étranges à Bly Manor dans 'Le Tour d'écrou' de Henry James ?",
            "TrueAnswer": "Des fantômes",
            "FalseAnswer": [
              "Illusion",
              "Hystérie",
              "Créatures surnaturelles"
            ],
            "Explanation": "La suggestion de fantômes et l'incertitude entourant les événements renforcent l'atmosphère gothique de l'histoire."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman gothique classique le personnage Clarice se laisse-t-elle mourir de faim ?",
            "TrueAnswer": "Les Mystères d'Udolphe",
            "FalseAnswer": [
              "Carmilla",
              "Le Château de Wolfenbach",
              "L'Orpheline du Rhin"
            ],
            "Explanation": "Le destin tragique de Clarice contribue à la représentation gothique intense et émouvante de la souffrance féminine dans le roman."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du premier roman gothique 'Vathek' ?",
            "TrueAnswer": "William Beckford",
            "FalseAnswer": [
              "Horace Walpole",
              "Ann Radcliffe",
              "Matthew Lewis"
            ],
            "Explanation": "Le 'Vathek' de Beckford est un conte orientaliste et gothique, reflétant la fascination pour l'exotisme et le surnaturel à la fin du 18e siècle."
          },
          {
            "Question": "Qui a rédigé le roman gothique influent 'Zofloya, ou le Maure' ?",
            "TrueAnswer": "Charlotte Dacre",
            "FalseAnswer": [
              "Maria Edgeworth",
              "Mary Shelley",
              "Fanny Burney"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Charlotte Dacre se distingue par sa sombre et sensuelle représentation de la violence et de la corruption morale."
          },
          {
            "Question": "Quel roman gothique classique raconte l'histoire d'une jeune femme emprisonnée dans un château italien ?",
            "TrueAnswer": "L'Italien",
            "FalseAnswer": [
              "Caleb Williams",
              "Le Moine",
              "Le Spectre du château"
            ],
            "Explanation": "Le 'L'Italien' de Radcliffe est un récit de passion, d'intrigue et des expériences éprouvantes de son héroïne persécutée."
          },
          {
            "Question": "Dans quel roman gothique le protagoniste fait-il l'expérience de la terreur et du suspense dans une abbaye ?",
            "TrueAnswer": "L'Abbaye de Northanger",
            "FalseAnswer": [
              "Le Moine",
              "Les Mystères d'Udolphe",
              "L'Italien"
            ],
            "Explanation": "La parodie d'Austen du genre gothique intègre des éléments de terreur et de suspense dans les murs d'une abbaye."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}